11月23日起廣東省或澳門回港港人 符合條件下可豁免檢疫

本港疫情未止，將於本周四到期的防疫措施將會延長一周，政府今早（11日）就最新預防及控制措施舉行記者會。出席官員包括食物及衞生局局長陳肇始、商務及經濟發展局局長邱騰華、創新及科技局局長薛永恒、政制及內地事務局主任（特別職務）袁民忠、衞生署署長陳漢儀，以及醫管局行政總裁高拔陞。

政府將於11月23日（星期一）起推出「回港易」計劃，容許身處廣東省或澳門的香港居民符合條件下，回港後豁免14日制檢疫。在計劃下回港人士，如果需要再回到廣東或者澳門，需要接受內地當局的檢疫措施，包括接受隔離14天。

食物及衞生局局長陳肇始表示，現時獲政務司司長豁免從內地返港後接受檢疫人士，若從陸路口岸抵港時，需持有有效病毒檢測結果才可以入境香港後獲豁免檢疫。

有關附合免檢疫的回港人士，必須符合以下條件：

必須是香港居民

回港前14日內沒有到過香港、澳門、廣東以外其他地區

取得粵港兩地認可機構的病毒核酸陰性檢測

檢測證明需要是回港當日或之前發出

需要在網上申請取得名額